[政府智將谷高鐵]便利元朗屯門居民 3巴士擬改道經高鐵總站

邊個天才認為屯門元朗人會老遠坐大半個鐘車轉高鐵返大陸咁白痴呀

廣深港高鐵香港段將於下月通車，運輸署繼早前開辦3條高鐵特快巴士線外，再建議將元朗區及屯門區的3條現有九巴巴士線268B、269B及260X改道，並在西九龍高鐵總站外增設中途站供乘客上落。

運輸署提交元朗區議會及屯門區議會文件顯示，為方便元朗區及屯門區居民利用區內巴士服務網絡前往西九龍高鐵總站，建議3條巴士線改道，包括來往元朗朗屏站至紅磡碼頭的268B線、來往天水圍市中心總站至紅磡碼頭的269B線，以及來往屯門寶田至紅磡站的260X線。

3條巴士線改道後，往紅磡方向車程將於西九龍高鐵站東面與西鐵線柯士甸站之間的新建道路「匯民道」增設中途站；往新界方向車程則於佐敦道西行近西九龍高鐵站北面增設中途站。新增兩個中途站均十分靠近西九龍高鐵總站，方便市民換乘。

運輸署上月中宣布開辦3條高鐵特快巴士線的招標結果，來往金鐘站(西)巴士總站至西九龍站巴士總站的路線由城巴營運，而九巴則營運另外兩條路線，分別是來往觀塘站公共運輸交匯處至西九龍站巴士總站的路線，以及來往上水巴士總站至西九龍站巴士總站的路線。該個新增的西九龍站巴士總站位於西九龍高鐵總站北面，介乎於佐敦文華新村與佐敦渡華路臨時巴士總站之間的土地。

是日笑話

就當你真係有人咁撚on9 大西北出九龍搭高鐵

屌正常都西鐵柯士甸落過去仲方便啦同你慢慢搭巴士咩

其實班官係咪真係個撚個都離地三千米

搭半個鐘出西九坐你架廢鐵 元朗過上水都係半個鐘咋喎

經完屯公塞完都唔撚駛趕到準時

元朗搭上福田轉高鐵仲快

要搭高鐵ge，會經落馬洲或者福田上深圳搭

無人提署長元朗屯門去關口好近?

就好似上水、沙頭角去西九龍總站路線咁

去深圳灣西部通道 唔好啲咩

金鐘去西九條線仲有趣
唔拉去尖沙咀做100翻版根本唔夠地鐵嚟

建議cut B2, B3

點可以cut仲會加班
不過返邊境果程全部兜落高鐵站再上返去

高鐵站返工巴士線

多謝中國

不如拆哂d口岸，淨番西九高鐵

上水居民表示熱烈支持

屯門 元朗 天水圍 近大陸口竹

屌你老母，260X本身都兜到仆街

元朗去會搭西t鐵